\section{Famille Hanover \index[noms]{Hanover, Adolphus of\_Cambridge} /  \index[noms]{, Augusta of\_Hesse-Cassel}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I132_I134}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Adolphus of\_Cambridge Hanover \index[noms]{Hanover, Adolphus of\_Cambridge}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1774}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 10$^{\`{e}me}$ enfant de George\_III Hanover \index[noms]{Hanover, George\_III} \textit{[04 juin 1738 - 29 janv. 1820]} et de (Sophia) Charlotte  \index[noms]{, (Sophia) Charlotte} \textit{[19 mai 1744 - 17 nov. 1818]}.
Il a 8 fr\`{e}res et 6 soeurs : George\_IV Hanover \index[noms]{Hanover, George\_IV} \textit{[12 ao\^{u}t 1762 \footnote{.} - 26 juin 1830 \footnote{.}]}, Frederick Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick} \textit{[16 ao\^{u}t 1763 \footnote{.} - 05 janv. 1827 \footnote{.}]}, William\_IV Henry Hanover \index[noms]{Hanover, William\_IV Henry} \textit{[21 ao\^{u}t 1765 \footnote{.} - 20 juin 1837 \footnote{.}]}, Charlotte Augusta Matilda Hanover \index[noms]{Hanover, Charlotte Augusta Matilda} \textit{[29 sept. 1766 \footnote{.} - 06 oct. 1828 \footnote{.}]}, Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus} \textit{[02 nov. 1767 \footnote{.} - 23 janv. 1820 \footnote{.}]}, Augusta Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Augusta Sophia} \textit{[08 nov. 1768 \footnote{.} - 22 sept. 1840 \footnote{.}]}, Elizabeth Hanover \index[noms]{Hanover, Elizabeth} \textit{[22 mai 1770 \footnote{.} - 10 janv. 1840 \footnote{.}]}, Ernest Augustus\_I Hanover \index[noms]{Hanover, Ernest Augustus\_I} \textit{[05 juin 1771 \footnote{.} - 18 nov. 1851 \footnote{.}]}, Augustus Frederick Hanover \index[noms]{Hanover, Augustus Frederick} \textit{[27 janv. 1773 \footnote{.} - 21 avr. 1843 \footnote{.}]}, Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary} \textit{[25 avr. 1776 \footnote{.} - 30 avr. 1857 \footnote{.}]}, Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia} \textit{[02 nov. 1777 \footnote{.} - 27 mai 1848 \footnote{.}]}, Octavius Hanover \index[noms]{Hanover, Octavius} \textit{[23 f\'{e}vr. 1779 \footnote{.} - 03 mai 1783 \footnote{.}]}, Alfred Hanover \index[noms]{Hanover, Alfred} \textit{[22 sept. 1780 \footnote{.} - 20 ao\^{u}t 1783 \footnote{.}]} et Amelia Hanover \index[noms]{Hanover, Amelia} \textit{[07 ao\^{u}t 1783 \footnote{.} - 02 nov. 1810 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, (Sophia) Charlotte  \index[noms]{, (Sophia) Charlotte} \textit{[19 mai 1744]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 17 novembre 1818}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 44 ans.
Son p\`{e}re, George\_III Hanover \index[noms]{Hanover, George\_III} \textit{[04 juin 1738]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 29 janvier 1820}, \`{a} Windsor Castle (Windsor)\index[lieux]{Berkshire!Windsor!Windsor Castle}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 46 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1850}, \`{a} l'\^{a}ge de 76 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Augusta of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Augusta of\_Hesse-Cassel}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1797 (duodi 12 niv?se de l'an V)}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Frederick of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Frederick of\_Hesse-Cassel} \textit{[1747 - 1837]} et de Caroline of\_Nassau- Usingen  \index[noms]{, Caroline of\_Nassau- Usingen} \textit{[1762 - 1823]}.
Elle a 1 fr\`{e}re : William of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, William of\_Hesse-Cassel} \textit{[1787 \footnote{.} - 1867 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Caroline of\_Nassau- Usingen  \index[noms]{, Caroline of\_Nassau- Usingen} \textit{[1762]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1823}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 26 ans.
Son p\`{e}re, Frederick of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Frederick of\_Hesse-Cassel} \textit{[1747]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1837}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 40 ans.
Son \'{e}poux, Adolphus of\_Cambridge Hanover \index[noms]{Hanover, Adolphus of\_Cambridge} \textit{[1774]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1850}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 53 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1889}, \`{a} l'\^{a}ge de 92 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I132_I134.tex}{}{}
\par
Ils eurent 3 enfants : George of\_Cambridge  \index[noms]{, George of\_Cambridge} \textit{[1819 \footnote{.} - 1904 \footnote{.}]}, Augusta Caroline  \index[noms]{, Augusta Caroline} \textit{[1822 \footnote{.} - 1916 \footnote{.}]} et Mary Adelaide "Fat\_Mary"  \index[noms]{, Mary Adelaide "Fat\_Mary"} \textit{[1833 \footnote{.} - 1897 \footnote{.}]}.
\clearpage
